1. Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Для этого есть специальное событие input, в поле инпут можно что тот скопировать и это не отловится событиями клавиатуры.